<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <resources>
        <string name="app_name">Aprendamos Astronomia</string>

        <!-- Titulo y botones -->
        <string name="appMenuTitle">Aprendamos Astronomía</string>

        <string name="VolverBtn">Anterior</string>
        <string name="SeguirBtn">Siguiente</string>
        <string name="GaleriaBtn">Galería</string>


        <!-- MenuBotones-->
        <string name="SisSolarMenu">El Sistema Solar</string>
        <string name="PlanetasMenu">Los Planetas</string>
        <string name="SatelitesMenu">Los satélites más grandes del sistema solar</string>
        <string name="ElSolMenu">El Sol</string>
        <string name="LunaMenu">La Luna</string>
        <string name="EstrellasMenu">Las Estrellas</string>
        <string name="ConstelaMenu">Las Constelaciones</string>
        <string name="NavesMenu">Naves Espaciales</string>
        <string name="GalaxiaMenu">Las Galaxias</string>
        <string name="juegosMenu">¡Juega Ahora!</string>


    <string name="juego1">¿Cuál planeta es éste?</string>
    <string name="juego2">Fases de la luna</string>
    <string name="juego3">¿Qué tipo de galaxia es ésta?</string>
    <string name="juego4">Ordena los planetas</string>



        <!-- El sistema solar -->
        <string name="tituloSistemaSol"> El Sistema Solar</string>
        <string name="queEsSistemaSol"> ¿Qué es el Sistema Solar?</string>
    <string name="sistemaSolInfo">El Sistema Solar es el Sol y todo lo que gira en órbita alrededor de él.
                                Esto incluye los nueve planetas y sus lunas, numerosos asteroides y cometas.
                                Todos son sostenidos en órbita alrededor del Sol por la fuerte gravedad del Sol.</string>

        <!-- Planetas -->
        <string name="tituloPlanetas">Los planetas</string>
    <string name="introPlanetas">En el Sistema Solar hay 8 planetas; nuestro planeta es La Tierra, junto a
                                él existen otros siete planetas más:
    </string>

        <string name="tituloMercurio">Mercurio</string>
    <string name="mercurioInfo">Mercurio es el planeta más pequeño del Sistema Solar, y es el que más cerca del Sol se encuentra.
                            La superficie de este planeta se parece mucho a los "mares" de nuestra Luna, siendo los cráteres también muy abundantes.
                            Ha comenzado a ser estudiado en detalle a principios del siglo XXI. Mercurio se puede ver a simple vista, aunque a
                            veces puedes necesitar prismáticos para observarlo.
    </string>

        <string name="tituloVenus">Venus</string>
    <string name="venusInfo">El segundo planeta, Venus, es conocido por brillar intensamente al amanecer o al atardecer,
                            característica que le ha valido el sobrenombre de "lucero". Es un planeta precioso de observar a simple vista.
                            Si dispones de un telescopio y consigues apuntarlo con él, descubrirás que puede llegar a mostrar fases, como la Luna.
                            Este curioso fenómeno se debe a que está más cerca del Sol que la Tierra y por eso la luz del Sol puede iluminarlo
                            desde diferentes ángulos.
                            La temperatura de Venus es más alta que la de Mercurio, a pesar de que está más lejos del Sol. Un astrónomo llamado
                            Carl Sagan descubrió el porqué de este misterio, y así sabemos que esto se debe a la presencia de gases en la atmósfera de
                            Venus que provoca un gran efecto invernadero, reteniendo el calor que reciben del Sol.
    </string>

        <string name="tituloTierra">Tierra</string>
    <string name="tierraInfo">Es una gran bola de roca, un poco achatada en los polos, y que da una vuelta al Sol en 365 días
                            y casi 6 horas. Más de un 70% de la superficie está cubierta por océanos de agua líquida. La Tierra la habitamos millones y
                            millones de seres vivos y es el sitio desde el que estamos empezando a conocer el Universo tal como es.
                            Sólo los astronautas han conseguido ver La Tierra desde el espacio, algunos desde la órbita, a cientos de kilómetros, y otros
                            desde la Luna, a cientos de miles de kilómetros.
    </string>

        <string name="tituloMarte">Marte</string>
    <string name="marteInfo">Marte está más lejos del Sol que la Tierra, y por eso allí hace más frío. Marte tiene enormes volcanes,
                            siendo uno de ellos, el Monte Olimpo, el mayor del Sistema Solar. Posee agua congelada en su superficie y bajo tierra,
                            tal como ha demostrado el robot Fénix (Phoenix). En el futuro es posible que encontremos vida en este planeta. Marte es
                            visible a simple vista.
    </string>

        <string name="tituloJupiter">Jupiter</string>
    <string name="jupiterInfo">Es enorme, como 1.321 veces La Tierra. Aunque el Sol es mucho más grande, claro, como 984 veces Júpiter.
                            Es un planeta gaseoso y capaz de emitir ondas de radio. La atmósfera de Júpiter es de una complejidad enorme, y su estudio nos
                            puede ayudar a comprender mucho mejor cómo se producen los fenómenos atmosféricos en la Tierra y el famoso cambio climático.
                            En la atmósfera de Júpiter se forman tormentas y anticiclones más grandes que todo el planeta Tierra y los vientos alcanzan
                            velocidades inimaginables.
                            Lo acompañan más de 60 satélites, siendo los más conocidos Ío, Europa, Ganímedes y Calisto, las cuatro visibles con unos simples
                            prismáticos, desde La Tierra. Júpiter es perfectamente visible a simple vista.
    </string>

        <string name="tituloSaturno">Saturno</string>
    <string name="saturnoInfo">Saturno siempre llama poderosamente la atención por ese imponente anillo que lo rodea. En realidad no es
                            un solo anillo, sino que son varios. Estos anillos se compones de millones de trozos de hielo, algunos tan grandes como un
                            edificio, y otros minúsculos, como una mota de polvo. Si eres capaz de encontrar Saturno en el cielo (es observable a simple vista)
                            y luego lo apuntas con un telescopio vas a poder contemplar una de las mayores maravillas de la Naturaleza: los anillos de Saturno.
                            Saturno no es el único planeta con anillos, pero sí es el que posee los más bonitos. Todos los planetas gaseosos tienen sus
                            anillos, aunque es muy difícil verlos. Y una última curiosidad: al estar compuesto principalmente de gas y ser tan grande comparado
                            con su masa, Saturno podría flotar en el mar, suponiendo que pudiera caber, claro.
    </string>

        <string name="tituloUrano">Urano</string>
    <string name="uranoInfo">Urano es el primer planeta descubierto con un telescopio, por el músico y astrónomo William Herschel en 1781, aunque es
                            cierto que se puede observar a simple vista y determinadas tribus africanas lo habían observado mucho antes que él.
                            Todos los planetas giran en torno a un eje, y todos los ejes de todos los planetas están algo inclinados, pero el planeta con el
                            eje de rotación más inclinado es Urano, con casi 98°.
    </string>

        <string name="tituloNeptuno">Neptuno</string>
    <string name="neptunoInfo">Neptuno es de un precioso color azul intenso y fue el primer planeta descubierto con las Matemáticas. Fue precisamente
                            Le Verrier uno quienes indicaron, mediante sus cálculos matemáticos, cuál sería su posición en el cielo, para que el astrónomo
                            Galle lo descubriera en 1846 con un telescopio. En todos los planetas gaseosos hay vientos de fuerza inusitada, y en Neptuno,
                            al igual que en Júpiter, se forman tormentas del tamaño de planetas enteros. Los científicos piensan que Neptuno pudo haber
                            cambiado su posición con Urano innumerables veces hace millones de años, por lo que es posible que no siempre haya sido el
                            planeta más alejado del Sol.
    </string>

        <!-- Satelites -->
        <string name="tituloSatelitesSistema">Los satélites más grandes del sistema solar</string>
        <string name="introSatelitesSistema">Los  6 satélites más grandes del sistema solar </string>

        <string name="tituloSatelite1">Ganímedes</string>
        <string name="introSatelite1">Radio: 2631 km \nPlaneta: Júpiter</string>
    <string name="satelite1Info"> Es una de las lunas jovianas o galileanas de Júpiter y es el más grande de todo el sistema solar.
                            Su nombre se debe a un hermoso príncipe troyano, hijo del mismo epónimo Tros (o de Laomedonte, según las fuentes);
                            Ganimedes se convirtió en el amante de Zeus y en el copero de los dioses. Sobre la etimología de su nombre Robert Graves
                            (Los mitos griegos) propone ganuesthai + medea, ‘regocijándose en la virilidad’. Este nombre sólo fue popularizado a partir de
                            la mitad del siglo XX.
    </string>

        <string name="tituloSatelite2">Titán</string>
        <string name="introSatelite2">Radio: 2575km  \nPlaneta: Saturno </string>
    <string name="satelite2Info">Es el más grande de Saturno y fácilmente visible con telescopios de aficionado.
                            El nombre de "Titán" y los otros siete satélites de Saturno conocidos por John Herschel (hijo de William Herschel) proviene
                            de su publicación en el año 1847 de sus observaciones sobre Saturno donde sugería los nombres de los titanes, hermanos y hermanas
                            de Crono (el nombre griego para el dios romano del tiempo Saturno) como un método más efectivo para nombrar a los satélites de
                            Saturno que hasta entonces se designaban por numerales romanos siguiendo el orden de proximidad al planeta.
    </string>

        <string name="tituloSatelite3">Calisto</string>
        <string name="introSatelite3">Radio: 2400km \nPlaneta: Júpiter</string>
    <string name="satelite3Info">Este satélite recibe su nombre de una de las muchas amantes de Zeus en la mitología griega, donde Calisto
                            era una ninfa (o, según otras fuentes, hija de Licaón), que estaba asociada con la diosa de la caza Artemisa. El nombre fue
                            propuesto por el astrónomo Simon Marius poco después del descubrimiento del satélite. Marius atribuyó la sugerencia a Johannes
                            Kepler. Sin embargo, los nombres de los satélites galileanos cayeron en desuso durante un tiempo considerable y no se volvió a
                            generalizar su utilización hasta mediados del siglo XX. En gran parte de la literatura astronómica relativamente reciente,
                            Calisto es citado por su designación de números romanos, Júpiter IV, un sistema introducido por Galileo, o como el
                            «cuarto satélite de Júpiter»
    </string>

        <string name="tituloSatelite4">Io</string>
        <string name="introSatelite4">Radio: 1815km \nPlaneta: Júpiter</string>
    <string name="satelite4Info">Es la tercera luna joviana o galileana de Júpiter.
                            Recibe su nombre de Ío, una de las muchas doncellas con las que Zeus se enamoró en la mitología griega.
    </string>

        <string name="tituloSatelite5">Luna</string>
        <string name="introSatelite5">Radio: 1738 km \nPlaneta: Tierra</string>
    <string name="satelite5Info">Es el satélite natural más grande en el Sistema Solar en relación al tamaño de su planeta, un cuarto del
                            diámetro de la Tierra y 1/81 de su masa, y es el segundo satélite más denso después de Ío. Se encuentra en relación síncrona con
                            la Tierra, siempre mostrando la misma cara a la Tierra. El hemisferio visible está marcado con oscuros mares lunares de origen
                            volcánico entre las brillantes montañas antiguas.
    </string>

        <string name="tituloSatelite6">Europa</string>
        <string name="introSatelite6">Radio: 1569km \nPlaneta: Júpiter</string>
    <string name="satelite6Info">Fue llamado así por Europa, una de las numerosas conquistas amorosas de Zeus en la mitología griega.
                            Simon Marius sugirió el nombre de "Europa" tras su descubrimiento, pero este nombre, así como el nombre de las otras lunas
                            galileanas, no fueron de uso común hasta mediados del siglo XX. En gran parte de la literatura astronómica temprana aparece
                            mencionado por su designación numeral romana, "Júpiter II" o como el "segundo satélite de Júpiter".
                            Es el más pequeño de las lunas jovianas o galileanas.
    </string>

        <!-- El Sol -->
        <string name="tituloSol">El Sol</string>
        <string name="queEsSol">¿Qué es el Sol?</string>
    <string name="elSolInfo">El Sol es una estrella. Es una enorme esfera de gas caliente que está brillando y girando. Aparece mucho
                            más grande y más brillante que las otras estrellas porque nosotros estamos muy cerca de él. El Sol es el centro de nuestro sistema
                            solar. Todos los planetas en nuestro sistema solar, incluyendo la Tierra, giran alrededor del Sol.
    </string>

        <!--La Luna -->
        <string name="tituloLuna">La Luna</string>
        <string name="queEsLuna">¿Qué es la luna?</string>
    <string name="laLunaInfo">La Luna es el satélite de nuestro planeta, la Tierra. Se llama satélite porque gira alrededor nuestro,
                            y lleva haciéndolo más de cuatro mil millones de años. Pero, ¿de dónde ha salido? Pues algunos astrónomos piensan que una vez
                            fue una parte de nuestro planeta y otros, que pasaba por aquí y se acercó tanto a la Tierra que la fuerza de la gravedad (esa
                            fuerza que tiene la Tierra que nos pega a ella como un imán y no deja que salgamos flotando como los astronautas) le atrajo y
                            no le dejó irse nunca más.
    </string>


        <!-- Las Estrellas -->
        <string name="tituloEstrellas">Las Estrellas</string>
        <string name="queEsEstrella">¿Qué es una estrella?</string>
    <string name="estrellasInfo">Una estrella es una enorme esfera de gas muy caliente y brillante. Las estrellas producen su propia luz
                            y energía mediante un proceso llamado fusión nuclear. La fusión sucede cuando los elementos más ligeros son forzados para
                            convertirse en elementos más pesados. Cuando esto sucede, una tremenda cantidad de energía es creada causando que la estrella
                            se caliente y brille. A las estrellas se les encuentra en una variedad de tamaños y colores. Nuestro Sol es una estrella
                            amarillenta de tamaño promedio. Las estrellas que son más pequeñas que nuestro Sol son rojizas y las que son más grandes que
                            éste son azules.
    </string>


        <!-- Constelaciones -->
        <string name="tituloConstelacion">Las Constelaciones</string>
        <string name="queSonConstelaciones">¿Qué son las constelaciones?</string>
    <string name="constelacionesInfo">Una constelación es un grupo de estrellas que toma una forma imaginaria en el cielo nocturno.
                            Son usualmente nombradas en honor a caracteres mitológicos, gente, animales y objetos. En diferentes partes del mundo, la gente
                            ha inventado diferentes formas para los mismos grupos de estrellas brillantes. Esto es como un juego de conectar puntitos en una
                            hoja de papel. En el pasado, la creación de imágenes imaginarias de las estrellas fue útil para la navegación en la noche y para
                            seguir el curso de las estaciones.
    </string>

        <!-- Naves Espaciales -->
        <string name="tituloNavesEspaciales">Naves Espaciales</string>
        <string name="queSonNavesEspaciales">¿Qué son las naves espaciales? </string>
    <string name="navesEspacialesInfo">Las naves espaciales son vehículos diseñados para funcionar más allá de la atmósfera terrestre,
                            en el espacio exterior. Existen 2 tipos de naves robóticas que son las que no llevan en ellas tripulación y que permanecen por
                            largo tiempo en el espacio y que son más bien conocidas como satélites y las tripuladas que son las naves que llevan como
                            pasajeros a los astronautas. Una de las naves espaciales más conocidas es la Orión, la Endeavour o la Magallanes, las cuales
                            creadas por la NASA y que puede albergar hasta a 6 tripulantes.
                            Es importante saber que una nave espacial se divide en varias partes, tiene una especie de sistema neurálgico o cerebro que es
                            la que guarda la información en sus memoria, y permite transmitirla en tiempo real para estar con comunicación con la base en la
                            tierra, y que pueda ser comandada por los astronautas; además cuenta con unas antenas que son una especie de parabólicas que
                            emiten las ondas y también está constituida por el cuerpo que es a donde se posan los tripulantes.
    </string>


        <!-- Las Galaxias -->
        <string name="tituloGalaxias">Las Galaxias</string>
        <string name="queSonGalaxias">¿Qué son las galaxias?</string>
    <string name="galaxiasInfo">Las galaxias son enormes colecciones de estrellas, polvo y gas. Usualmente contienen de varios millones
                            a más de un trillón de estrellas y pueden variar en tamaño desde algunos miles a varios cientos de miles de años luz de diámetro.
                            Hay cientos de billones de galaxias en el Universo. Las galaxias se presentan en muchos diferentes tamaños, formas y brillantez,
                            y como las estrellas, son encontradas solas, en pares o en grandes grupos llamados cúmulos. Las galaxias están divididas en tres
                            tipos básicos: espirales, elípticas e irregulares.
    </string>

    <string name="tituloGalaxia1">Galaxias Espirales</string>
    <string name="infoGalaxia1">Forman un dibujo en espiral parecido a un remolino con brazos; el centro se compone principalmente de estrellas viejas y los brazos de estrellas jóvenes.</string>

    <string name="tituloGalaxia2">Galaxias Elípticas</string>
    <string name="infoGalaxia2">Son circulares u ovaladas. Se trata del tipo de galaxias más antiguas, tienen muy poco gas y polvo interestelar, y se componen principalmente de estrellas viejas.</string>

    <string name="tituloGalaxia3">Galaxias lenticulares</string>
    <string name="infoGalaxia3">Una galaxia lenticular es un tipo de galaxia intermedia entre una galaxia elíptica y una galaxia espiral. Las galaxias lenticulares son con forma de disco,
                                (al igual que las galaxias espirales) que han consumido o perdido gran parte o toda su materia interestelar (como las galaxias elípticas), y por tanto carecen de brazos espirales, aunque a
                                veces existe cierta cantidad de materia interestelar, sobre todo polvo.</string>

    <string name="tituloGalaxia4">Galaxias Irregulares</string>
    <string name="infoGalaxia4">Son galaxias sin forma espiral, lenticular ni elíptica. Algunas galaxias irregulares son pequeñas galaxias espirales distorsionadas por la gravedad de un vecino mayor.</string>

    <!--TODO Solor es para la pruebas, se debe de borrar-->


    <string name="pregunta1">1</string>
    <string name="pregunta2">2</string>
    <string name="pregunta3">3</string>
    <string name="pregunta4">4</string>
    <string name="pregunta5">5</string>
    <string name="pregunta6">6</string>
    <string name="pregunta7">7</string>
    <string name="pregunta8">8</string>
    <string name="pregunta9">9</string>
    <string name="pregunta10">10</string>

    <string name="respuesta1">1</string>
    <string name="respuesta2">2</string>
    <string name="respuesta3">3</string>
    <string name="respuesta4">4</string>
    <string name="respuesta5">5</string>
    <string name="respuesta6">6</string>
    <string name="respuesta7">7</string>
    <string name="respuesta8">8</string>
    <string name="respuesta9">9</string>
    <string name="respuesta10">10</string>

    //FASES DE LA LUNA
    <string name="tituloLun">Selecciona la fase de la luna que corresponde a la imagen</string>
    <string name="resLuna1">Luna nueva</string>
    <string name="resLuna2">Cuarto Creciente</string>
    <string name="resLuna3">Luna Llena</string>
    <string name="resLuna4">Cuarto Menguante</string>


    //TIPOS DE GALAXIAS
    <string name="tituloGameGalaxias">Selecciona el tipo de galaxia correspondiente a la imagen</string>
    <string name="resGal1">Galaxia Espiral</string>
    <string name="resGal2">Galaxia Eliptica</string>
    <string name="resGal3">Galaxia Lenticular</string>
    <string name="resGal4">Galaxia Irregular</string>

    <string name="tituloGamePlanetas">Seleccione el nombre correspendiente al planeta</string>
    <string name="resPlaneta1">Mercurio</string>
    <string name="resPlaneta2">Venus</string>
    <string name="resPlaneta3">Tierra</string>
    <string name="resPlaneta4">Marte</string>
    <string name="resPlaneta5">Jupiter</string>
    <string name="resPlaneta6">Saturno</string>
    <string name="resPlaneta7">Urano</string>
    <string name="resPlaneta8">Neptuno</string>

    <!--JUEGO TEXTO GENERAL-->
    <string name="scoreLayout">Tu puntaje: </string>
    <string name="scoreTitle">Juego finalizado</string>
    <string name="scoreContent">Tu puntaje final es: </string>
    <string name="scoreRest">Reiniciar el juego</string>
    <string name="scoreEx">Salir</string>

    <string name="scorePosYes">¡Felicidades! Ahora todos los planetas están en orden</string>
    <string name="scorePosNo">¡Orden Incorrecto!, intente denuevo</string>

    <string name="resYes">Correcto</string>
    <string name="resNo">Incorrecto</string>

    <string name="hello_world">Hola mundo</string>
    <string name="action_settings">Configuracion</string>
    <string name="player_error">Error al iniciar YouTube player</string>
    <string name="seek_to">Ir a</string>
    <string name="seek_to_hint">Segundos</string>
</resources>